歲末回望致手足書——願我們都能至死不休

[size=5]2019就完，諗返今年發生嘅事，有時仲係覺得好虛幻，但我亦都知道，呢啲事係真真正正發生咗。半年嘅timeline 已經刻喺我哋嘅生命裡面。好多人嘅人生軌跡因此改變：關係的決裂、肉身的創傷與囚禁、精神重壓的折磨⋯⋯生命的殞落。

呢一切一切，都唔可以被忽視被忘記。

記得有次，老母（黃）出於擔心勸我唔好出去，話：「比啲狗拉咗，就咩前途都無。」我苦笑：「你個仔我不嬲都無乜前途。」之後就出去遊行，但一直喺到諗：「乜嘢係前途？」係一份well paid 嘅工？係買樓？定係做專業人士受人敬重⋯⋯我諗咗好耐。

另一個我諗咗好耐嘅問題係「光復香港，時代革命」即係咩？

呢兩個問題我真係諗咗好耐。慢慢我諗通咗，「光復香港，時代革命」就係前途。不能光復香港，香港會繼續沉淪，我哋都唔會有前途，只會屍浮維多利亞港。

未來的時局只會更壞更爛，作為倖存者的我哋，必然面對愈嚟愈殘酷的摧殘同清算，所以我哋要有所覺悟，咁樣我哋先可以從每次嘅打擊中迅速復原，重新投入戰場。

是的，大家個心都千瘡百孔，但我哋唔可以陷入失敗頹廢嘅泥沼、唔可以麻木，我哋見到嘅係手足嘅血肉，而唔只是報紙自殺統計表上的一欄數字。

我們惟一可以麻木以對的，是失敗，當我們麻木於失敗，才能革命成功。

我哋要熱愛我哋嘅生命，唔好輕易送頭，多你一個好多，每一位手足都好重要，留低有用之身，身體真係好有用。各行各業都係陣地，我哋面對中共滲透，要寸步不讓，要爭取高位。工作可能唔只係一份工，仲喺話語權、係幫手足嘅錢、係保護手足嘅權力。你嘅存在本身就係水，跣低中共嘅水。終有一日，會水滴石穿。

我哋會攰。係，鐵人都會攰，攰就抖，但攰唔代表懶。攰就做本份，每個人都要開twitter、facebook、ig貼文宣，連登要推有用post，見到水軍、引戰假膠po就由佢啦，唔攰嘅話就做多幾分。

我哋唔應該只停留喺網路世界，現實都要出現，應承自己，一個禮拜至少去一個集會，有力去多幾個，無力返屋企諗下自己可以做咩，一日未輸都要諗新招，堅持黃色經濟圈、關心下被捕者、多啲去法庭支持手足。我而家日日臨訓前同自己講：

「要做啲嘢，唔可以就咁算。」
「要做啲嘢，唔可以就咁算。」
「要做啲嘢，唔可以就咁算。」

當係心理催眠，我唔想放棄。

成功在於我們，失敗同樣在於我們。怪敵人太強大，或是怪自己不夠強大，都是沒有用的。我哋必須更加努力。

鬥長命唔係咩都唔做fing 到七八十歲睇你點死，我哋要發揮生命力（chur），食好瞓好活好，做本份，唔好頹（咁耐）。咁先對得住犧牲嘅手足。輸咗我哋有一生嘅時間頹廢。

可能你會話：「哇，你講到咁，好大壓力喎，好強人所難姐。」咁光復香港都係強中共之難喎，易做嘅話我哋已經搞掂咗啦，所以係難架，但都要做。唔好再等到再有手足離開我哋，先至喊先至嬲。（喊同嬲都係無用，挽回唔到消逝嘅生命）

2019年，我哋反送中，成為命運共同體。我們的人生已經綑綁埋一齊，梁凌杰、周梓樂及一眾手足或先我們而去，或不能再走下去。幾千人含冤受屈，身陷囹圄。輸了，在不久的未來，這些光明的人和事終被湮沒，那個中国香港市，兒孫們讀著歷史書，會把你把我罵作「暴徒」，用標準的普通話。「煲底之約」變作一個笑話。

嗯。我不想這樣。

台劇《我們與惡的距離》中有兩句對白很深刻：

「為什麼是我？」

「可能是你比較勇敢吧。」

我們與惡沒有距離，惡不只是中共，也是我們自己總想放棄的心魔，不要成為惡的一部份。

成王敗寇，唔好咁天真，歷史唔一定會還我們清白。堅持需要勇氣的，手足們，共勉之。

標題本來想打「至死方休」，後來改做「至死不休」，即係「做鬼都唔放過你啊，冚家鏟中共！」

願我們都能至死不休。

自推

推

Push

推
-------------
香港獨立 唯一出路

PUSH

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls